{
    "question": "sejumlah zat cair massanya 1 kg suhunya 80(derajat celcius),\u00a0dimasukkan kedalam 2 kg air yang suhunya 20(derajat celcius), setelah keadaan setimbng,suhu campuran menjadi 23. bila kalor jenis air 1, berapakah kalor jenis logam",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jika soal yang di maksud bermassa 1 kg itu adalah logam, berarti c logam adalah\u00a00,105",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dua-mobil-a-dan-b-massanya-sama-masing-masing-bergerak-dengan-ke-185",
            "question": "Dua mobil A dan B massanya sama, masing masing bergerak dengan kecepatan 2 m/s dan 4m/s. hitung perbandingan energi kinetik mobil a dan b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EKa=1/2 ( m\u00d7v\u00b2)<br>EKb = 1/2 (m\u00d7v\u00b2<br><br>EKa/EKb = 1/2\u00d7 2\u00b2 / 1/2\u00d74\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 : 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 : 4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "roni-bermain-tarik-tambang-dengan-doni-apabila-gaya-roni-15n-dan-338",
            "question": "Roni bermain tarik tambang dengan doni apabila gaya roni 15N dan doni 20N, resultan gayanya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R1-R2<br>20-15N = 5N ke arah Doni",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "resultan gaya = r1 - r2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 20 - 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 5 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bila-koefisien-muai-volume-aluminium-000072cberapakah-besa-722",
            "question": "Apa bila koefisien muai volume aluminium 0,00072/c,berapakah besar koefisien muai panjangnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,00024/c<br>semoga\u00a0bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik<br>kovesien muai v almunium = 0,00072 /c<br>Dit<br>kovesien muai p almunium ?\u00a0<br>jawab.<br>V = 3\u03b1<br>\u03b1 =\u00a0[tex] \\frac{v}{3} [/tex]<br>\u03b1 =\u00a0[tex] \\frac{0,00072}{3}\n [/tex]<br>\u03b1 = 0,00024 /c<br><br>Semoga membantu :) D like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dikmassa04-kg-kecepatan30-ms-ditenergi-kinetik-914",
            "question": "Dik=massa=0,4 kg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kecepatan=30 m/s dit=energi kinetik? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EK = <u>1 </u>\u00d7 M \u00d7 v\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK = <u>1</u> \u00d7 0,4 \u00d7 30\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>EK\u00a0 = 0,2 \u00d7 900<br>EK = 180 J<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusiahewantumbuhan-semua-nya-membutuhkan-oksigen-untuk-berna-267",
            "question": "manusia,hewan,tumbuhan, semua nya membutuhkan oksigen untuk bernafas.Bagaimana alam dapat menyediakan oksigen untuk memenuhi kebutuhan makluk hidup?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya oksigen itu memang sudah tersedia di alam. tetapipohon juga berperan penting. daun daun pohon menyerap karbondioksida, dan mengeluarkan oksigen.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-melempar-bola-dan-ditangkap-oleh-dani-jika-massa-benda-ters-896",
            "question": "budi melempar bola dan ditangkap oleh dani. jika massa benda tersebut 30 g dan energi kinetik bola sampai di tangan dani sebesar 0,5 joule, berapakah kecepatan bola ketika sampai ditangan dani?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m = 30 g = 0,03 kg<br>ek = 0,5 joule<br>v ..?<br>ek = 1/2 . m . v ^2<br>0,5 joule .2 = 0,03 kg . v^2<br>1/0,03 = v^2<br>33,33 = v^2<br>5,77 m/s = v :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-getaran-dalam-suatu-ayunan-yang-ampitudonya-2-cm-memerlukan-272",
            "question": "Satu getaran dalam suatu ayunan yang ampitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon    a. hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm\r\nb. hitunglah frekuensi untuk amplitudo 4 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban\u00a0dari\u00a0soal:1.)2.5<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2.)2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban a = 2,5 cm<br>Jawaban b = 2 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-hasil-penambangan-perut-bumi-yang-digunakan-seb-930",
            "question": "Sebutkan 3 contoh hasil penambangan perut bumi yang digunakan sebagai sumber energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "minyak bumi,gas alam,batu bara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- minyak bumi<br>- batu bara<br>- emas, timah dan perak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-402",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Prinsip Kerja :<br>Termometer Kristal cair menggunakan zat kristal cair yang bersifat cair dan padat sebagai indikator suhu.\u00a0<br>Selain itu termometer ini dapat berubah warna akibat faktor suhu, tekanan, aliran listrik, medan magnet, dan persentuhan bahan kimia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-melakukan-usaha-sebesar-500-joule-selama-50-s-bila-250",
            "question": "Sebuah mesin melakukan usaha sebesar 500 joule selama 50 s. Bila kecepatan mesin 72km/jam, berapa gaya yang dibutuhkan oleh mesin?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum termodinamika<br>Dik W = 500 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t = 5 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v = 72 km/jam = \u00a020 m/s<br>Dit F ?<br>jawab.<br><br>v =\u00a0\u0394s/t<br>\u0394s = v\u00a0.\u00a0t\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 m<br><br>W = F.\u0394s<br>F = W/\u0394s<br>\u00a0 \u00a0= 500 / 100\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 5 N<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>jadi gaya yang di butuhkan oleh mesin sebesar 5 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}